南丫海難家屬：對不提起訴感悲憤 官員承諾無兌現

你已犯了尋釁滋事罪

律政司決定不再就南丫海難提控。死難者家屬徐先生在一個電台節目指，對決定感到悲憤及不可思議，批評當年官員曾經承諾行動，包括時任特首梁振英曾表示絕不姑息，但最終並無兌現。他說家屬近年受很多指控，包括是為了金錢利益才發聲，強調39名死者是某個家庭的丈夫、妻子、兒女。他又說，雖然過去一年社會發生很多事，但認為警方在追查南丫海難一事上，的確花了很多功夫，包括尋找一位西班牙證人，呼籲社會勿以有色眼鏡看待。